{
    "results": [
      {
        "question": "錨燈的角度為",
        "id": "5",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "360°",
        "incorrect_answers": [
          "225°",
          "135°",
          "112.5°"
        ]
      },
      {
        "question": "12米以下的船隻桅燈的可見距離是",
        "id": "12",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "2 海浬",
        "incorrect_answers": [
          "1 海浬",
          "3 海浬",
          "4 海浬"
        ]
      },
      {
        "question": "船隻長度12米至20米的桅燈可見距離是",
        "id": "13",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "3 海浬",
        "incorrect_answers": [
          "1 海浬",
          "2 海浬",
          "5 海浬"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是什麼船舶",
        "id": "19",
        "hasPic": "19",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "從右舷橫過的機動船",
        "incorrect_answers": [
          "一艘領航船正橫過",
          "是一艘領航船",
          "a 或 b 皆正確"
        ]
      },
      {
        "question": "什麼船隻顯示這種燈號",
        "id": "27",
        "hasPic": "27",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "深水拖網漁船",
        "incorrect_answers": [
          "浮水網漁船",
          "一艘正在航行的帆船",
          "一艘停駛的漁船"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中是代表甚麼船",
        "id": "28",
        "hasPic": "28",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "深水拖網漁船",
        "incorrect_answers": [
          "機動船",
          "下錨船",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "什麼船隻顯示這種燈號",
        "id": "29",
        "hasPic": "29",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "漁船漁網在海底受纏繞",
        "incorrect_answers": [
          "擱淺中的漁船",
          "失去控制的漁船",
          "(a) 或 (b) 正確"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是甚麼船",
        "id": "51",
        "hasPic": "51",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "操縱能力受限制船",
        "incorrect_answers": [
          "擱淺船",
          "失去控制船",
          "領航船"
        ]
      },
      {
        "question": "在你船右舷前四點有一點紅光出現而方位不變，你應",
        "id": "74",
        "hasPic": "74",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "響二短聲轉左",
          "無需理會",
          "響五短聲警告"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現右圖的船在你右舷前3 點，而你們的羅經方位及距離不斷減少，你應",
        "id": "83",
        "hasPic": "83",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響1 短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "保持航速及航向",
          "響五短聲警告",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你右舷前 30°，你們之間的羅經方位逐漸減少，你應",
        "id": "98",
        "hasPic": "98",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減速後停船",
        "incorrect_answers": [
          "響五短聲警告",
          "響一短聲轉右",
          "先做(a)然後做(b)"
        ]
      },
      {
        "question": "當兩船互見時，何種船會經常成為避讓船",
        "id": "142",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "超越船",
        "incorrect_answers": [
          "正前方的左或右兩點駛來",
          "橫過船",
          "機動船"
        ]
      },
      {
        "question": "船向 015° ，在你右舷前 10° 見此泡，你應",
        "id": "222",
        "hasPic": "222",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "保持慢駛直航",
        "incorrect_answers": [
          "用左舷經過此泡",
          "任何一方經過此泡",
          "停船檢查"
        ]
      },
      {
        "question": "弧立危險航標的頂部應是",
        "id": "245",
        "hasPic": "245",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "pic",
        "incorrect_answers": [
          "pic",
          "pic",
          "pic"
        ]
      },
      {
        "question": "你船由鯉魚門往銅鑼灣見一綠色航標，你應用那一舷駛過此航標",
        "id": "255",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "右舷經過",
        "incorrect_answers": [
          "左舷經過",
          "任何一方",
          "無需理會"
        ]
      },
      {
        "question": "根據《商船(本地船隻)(一般)規例》，除非獲海事處處長允許，否則總長度超過多少米的本地船隻不得靠泊任何公眾碼頭？",
        "id": "275",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "45m",
          "25m",
          "50m"
        ]
      },
      {
        "question": "政府公眾碼頭不可",
        "id": "278",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "讓船隻靠泊以進行緊急維修",
          "裝卸貨物",
          "讓船隻靠泊等候乘客登船"
        ]
      },
      {
        "question": "在遊艇限制區域由0800至2400的時間內，在清水灣內行駛，最高速度可以",
        "id": "294",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "5節",
        "incorrect_answers": [
          "3 節",
          "8節",
          "10節"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘13米長的遊艇，在維多利亞港B區的最高速度為",
        "id": "308",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "15節",
        "incorrect_answers": [
          "5節",
          "10節",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中紅色線是",
        "id": "313",
        "hasPic": "313",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "分道航行制",
        "incorrect_answers": [
          "海港界線",
          "速度限制區",
          "航道"
        ]
      },
      {
        "question": "在什麼情況下，船隻可能進入分航道的分隔區域",
        "id": "327",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "可在緊急情況下進入此區下錨",
        "incorrect_answers": [
          "以較少角度駛入",
          "以較大角度駛入",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "在窄航道中，左邊無障礙物，若要超越它船，應",
        "id": "379",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "兩長兩短聲",
        "incorrect_answers": [
          "兩短聲",
          "兩短兩長聲",
          "兩長一短聲"
        ]
      },
      {
        "question": "大霧中，應用何種速度航行",
        "id": "387",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "安全速度",
        "incorrect_answers": [
          "舵控速度",
          "慢速",
          "以能見度的一半距離，仍可改變航向的速度"
        ]
      },
      {
        "question": "船隻航行時撞到一條木，首先要",
        "id": "423",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "留意船上人員",
        "incorrect_answers": [
          "檢查海圖",
          "檢查船隻狀況",
          "檢查船牌"
        ]
      },
      {
        "question": "你船航行時，螺旋槳突然脫落，你應 i) 利用VHF頻道16向海事處報告你船狀況 ii) 利用船隻餘下的動力前往下錨區下錨 iii) 通知船上各人",
        "id": "427",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(i) 及 (iii)",
        "incorrect_answers": [
          "(ii) 及 (iii)",
          "(ii) 及 (i)",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "低轉速的機動船所產生的橫向壓力是",
        "id": "437",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "比高轉速的機動船為大",
        "incorrect_answers": [
          "與高轉速的機動船一樣",
          "比高轉速的機動船為小",
          "與高轉速的機動船相反"
        ]
      },
      {
        "question": "撞船後首先應",
        "id": "477",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "停船並關注自己所有船員",
        "incorrect_answers": [
          "查證對方船的船名",
          "詢問對方船長的姓名",
          "留意兩船位處之方位"
        ]
      },
      {
        "question": "船艕裂縫漏水入內，你應該怎樣處理",
        "id": "479",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "用帆布在船身外遮蔽裂縫",
        "incorrect_answers": [
          "用水泥注入封密裂縫",
          "緊急抽水",
          "停船及召緩"
        ]
      },
      {
        "question": "你不是駕駛者，見到有人跌落水，你應該要",
        "id": "484",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "通知掌舵人轉舵駛向他/她墮海的方向",
        "incorrect_answers": [
          "通知掌舵的人停發動機",
          "自己帶同水泡落水救人",
          "拋救生圈"
        ]
      },
      {
        "question": "你船由香港仔到大澳以半速(6節)途中碰到不明物體，你應",
        "id": "497",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "將波棍推至中檔",
        "incorrect_answers": [
          "加速",
          "慢慢前車",
          "慢慢倒車"
        ]
      },
      {
        "question": "你船全速行駛時撞到礁石，應立即",
        "id": "498",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "停機",
        "incorrect_answers": [
          "後車",
          "檢查船員狀況",
          "檢查船身狀況"
        ]
      },
      {
        "question": "五級風的的海面情況是",
        "id": "508",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "中浪，白色碎浪更多，間有浪花飛濺",
        "incorrect_answers": [
          "小浪，白色碎浪很多 白頭浪更為頻密",
          "以上皆是",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "一個羅經有_____點，每點相差為_____度",
        "id": "571",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "32, 11 1/4°",
        "incorrect_answers": [
          "8, 45°",
          "16, 22 1/2°",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "航向東南南，航行30分鐘後發覺有人墮海，回航方向是",
        "id": "582",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "西北北",
        "incorrect_answers": [
          "西北",
          "西南南",
          "西南"
        ]
      },
      {
        "question": "海事佈告是提供以下那項資訊",
        "id": "585",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(b) 及 (c)",
        "incorrect_answers": [
          "海圖數據",
          "香港水域安全事項",
          "能見度低時需要注意之事項"
        ]
      },
      {
        "question": "海事佈告包括",
        "id": "588",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "更改法例",
          "海事工程",
          "船上安全事項"
        ]
      },
      {
        "question": "當你發覺船頭的甲板著火，你會將船",
        "id": "644",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "順風而駛",
        "incorrect_answers": [
          "逆風而駛",
          "停船",
          "駛至最近的岸邊"
        ]
      },
      {
        "question": "船舶著火，使用滅火筒之正確程序是 1) 在合適的距離瞄準著火位置 2) 拉出安全別針 3) 按著滅火器的槓桿 4) 將噴嘴左右掃射",
        "id": "645",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "2, 1, 3, 4",
        "incorrect_answers": [
          "1, 2, 3, 4",
          "2, 1, 4, 3",
          "1, 2, 4, 3"
        ]
      },
      {
        "question": "要泡沫滅火筒撲救燃油火時應",
        "id": "690",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "噴在火焰的週圍",
        "incorrect_answers": [
          "泡沫噴至蓋過火",
          "泡沫噴在火的中央",
          "噴在火焰底部"
        ]
      },
      {
        "question": "應如可撲救液化天然氣引起的火災",
        "id": "696",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "切斷氣源",
        "incorrect_answers": [
          "二氧化碳滅火器",
          "泡沫滅火器",
          "水劑滅火器"
        ]
      }
    ]
  }